# GraphQLを利用しつつビジネスロジック層でも関連するエンティティに対する処理を行う場合のサンプル実装

Spring for GraphQLでは、それぞれの単独のオブジェクトを返した方が無駄がありません。
一方、ビジネスロジック層の中では、トランザクション処理で必要な関連するオブジェクトを使いながら処理を行います。

本プロジェクトは、この双方(GraphQLで必要なクラス、ビジネスロジック層の処理で必要なクラス)を
スムーズに実現するするためのサンプル実装です。

## 1. アプリケーション全体の方針

方針は以下の通りです。

- エンティティは関連エンティティを持たないシンプルな構造にする。
- ビジネスロジック層で関連エンティティも必要な場合は、ビジネスロジック層でGrapgQLでのN+1対応と同様に、以下のロジックを実装する。
  - トップレベルのエンティティは、単一エンティティのSELECTで取得する。(JOINは使わない)
  - 関連エンティティは、SELECT WHERE ... IN (...)で取得する
  - 取得した各エンティティを合成したDTOを作成する


## 2. 永続化層について

この方針での実装を考える場合、エンティティ同士のいろいろなバリエーション関連に対応する必要がないため、
永続化層は、Spring Data JPAではなく、Spring Data JDBCで十分です。

また、Spring Data JDBCを使うと以下の利点があります。

- レコードクラスをエンティティとして使える
  - 自動採番するサロゲートキーがある場合も、witherメソッド(with+プロパティ名のメソッド)を宣言しておけば、問題なく使える
  - Jakarta Persistance(JPA)では、レコードクラスをエンティティにすることはできない。
    - Jakarta Persistance 11 (現行Jakarta Persistance 10)では埋め込みオブジェクトにはレコードが使えるよう仕様を策定中
- リポジトリの検索メソッドに、`RowMapper` や `ResultSetExtractor`を使うことで柔軟な戻り値をもつメソッドを宣言することができる
  - 大概のORマッパーで、複数件検索の戻り値は`List`型ですが、GraphQL方式のN+1対応をする場合、取得する関連エンティティは`Map<キー, エンティティ>`だと扱いやすいです。
  - `ResultSetExtractor`を使うと`ResultSet`の繰り返し処理を自前で記述することができるため、複数件取得メソッドの戻り値を`Map<キー, エンティティ>`で返す処理を記述することができます。
    - `RowMapper` や `ResultSetExtractor`は多用は禁物です。ORマッパーの持つデフォルトのORマッピング処理をオーバーライドする形になり、ORマッパーそのものの利点を活かせなくなるため。
    - ただ、利用することでデフォルトのORマッピングより処理を高速化できます。
    - 本サンプル実装でも、デフォルトの`findAll`メソッドと別に参考として`RowMapper`を使ったメソッドも実装してあります。


## 3. 本アプリケーションで扱うドメインモデル(エンティティ)とDTOクラス

本アプリケーションで扱うドメインモデル(エンティティ)とDTOクラスは、以下の通りです。

<img src="docs/entity-dto-classes.png" width="100%">

### エンティティ
エンティティに関連エンティティを持たせてしまうと、GraphQLで扱いにくくなります。
関連エンティティを持たない構造にしておくことで、エンティティクラスをGraphQLのオブジェクトとして使うことができます。

この実装では、`Employee`に1対1関連の集約オブジェクトである`ContactAddress`のみ、
`Employee`と関連を持たせています。

このように定義したentityは、GraphQLのオブジェクトとして使えます。

### EmployeeDto
`EmployeeDto`は、ビジネスロジック層で関連するエンティティも扱いたい場合や
あるいはWebアプリで`View`に受け渡すモデルに格納するオブジェクトとして使います。

GraphQLでは使いません。


